風波再起！中興在美被指控侵犯7項專利

集微網消息，據英國科技新聞網站The Register報導稱，美國移動軟件開發商Seven Networks公司在美國德克薩斯北區聯邦地區法院（Northern Texas US District Court）提起訴訟，指控中興通訊（ZTE）侵犯其7項專利，並將之用於智能設備所需要的數據傳輸、電池管理及通知等軟件。

據悉，上訴7項專利分別是：

美國專利8,811,952：“通過移動網絡進行數據同步的移動設備電源管理，無論是否觸發通知。”；
美國專利9,247,019：“移動應用流量優化”；
美國專利9,325,600：“將應用流量卸載到共享通信通道，以便在無線網絡中進行信號優化，以利用專有和非專有協議的流量”；
美國專利9,351,254：“通過優化喚醒鎖的移動設備省電方法”；
美國專利9,516,127：“智能報警操縱器和資源跟踪器”；
美國專利9,516,129：“移動應用流量優化”；
美國專利9,553,816：“優化在移動設備上運行的多個應用程序之間的移動網絡流量協調”。

Seven Networks公司表示，中興通訊所生產的智能設備，特別是其Blade系列智能手機，利用這7項專利管理電池壽命、處理通知程序及數據傳輸，希望法官裁決中興通訊賠償該公司損失的金額。

對此，中興通訊提出上訴，稱其在美國的運營總部位於新澤西州，因此德州北區聯邦地區法院對本項專利訴訟案沒有管轄權。

然而，負責受理此案的法官Barbara Lynn駁回了中興的說法，並指出根據聯邦法律的規定，只要本案訴訟一方的公司所在地位於德州北區聯邦地區法院管轄範圍之內即可。

對於中興來說，現在無疑處於“水深火熱”的階段。自今年4月份美國商務部開出七年採購禁令後，中興公司停掉了主要業務。中興因違反於2017年簽訂的一份協議，非法向伊朗和朝鮮運送產品而收到美國商務部開出的該項禁令。

本週二，美國商務部發言人詹姆斯·羅卡斯（James Rockas）說：“雙方還未達成最終協議。”

有消息稱，初步的協議內容包括，美國就該事件向中興開出10億美元罰款和另外4億美元暫由第三方保管的預防未來違規的資金。

該消息人士表示，美國商務部計劃修改於去年達成的和解，將中興需支付的3.61億美元也做為和解的一部分。所以，中興需要向美國支付共計約17億美元的罰款。

據路透社報導，中興已簽署一份撤銷美國商務部採購禁令的協議，允許該電信設備製造商恢復與美國供應商的採購業務。值得注意的是，中興沒有在去年達成的、經修改後的和解上簽字。

協議內容還包括，中興需隨時接受審查以確保美國公司供應的零件都在以該公司宣稱的方式被使用、在公開網站上公佈美國零件在該公司產品中的使用詳情，以及在30天內調整其董事會和高管團隊。

據了解，在中興生產的硬件產品中，25%到30%的零件均來自美國公司，這些產品包括智能手機和搭建電信網絡所需的設備等。

上週，美國商務部長威爾伯·羅斯帶隊來華與中方進行第三輪貿易磋商，但在周日結束談判後，中美雙方並沒有發表聯合聲明稱達成任何協議。

有消息稱對於中興的處置，也是羅斯同中國進行第三輪磋商的一項議題。但外界看來，此次中美雙方第三輪談判並沒有取得實質性的進展，而是陷入僵局，同時也令此前呈現曙光的中興危機又再次變得充滿懸念。 （校對/Aki）

不如順便告埋華為啦
反正都係蛇鼠一窩啫

美國佬一出手就係連環計

好嘢

7樣少啦 成間野都抄返嚟

厉害了，我的国